<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru" /><updated>2025-04-30T15:13:11+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Taliskarn: The World of Unwritten Maps</title><subtitle>Welcome to the site of Taliskarn — a fantasy setting designed  for adventures using the D&amp;D 5e and Fate Core systems.</subtitle><author><name>benbalter</name></author><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 10</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-10/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 10" /><published>2025-04-29T00:00:00+07:00</published><updated>2025-04-29T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-10</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-10/"><![CDATA[<p>Говорят, кривая обучения состоит из подъёма на пик глупости, спуска в долину отчаяния, а потом нового подъёма через склон просветления на плато стабильности. У меня такое ощущение, что  эта кривая больше напоминает трассу американских горок – причём в долину отчаяния я буквально на санках еду, с ветерком.</p>

<p>Всю неделю убил на рисование. Почему говорю “убил” – потому что недоволен результатом. По изначальному плану, я собирался два месяца заниматься рисованием персонажей, а потом подвести промежуточные итоги и перейти к учёбе на пейзажи и локации.</p>

<p>Проблема в том, что я продвинулся дальше, чем планировал. Изначально я питал скромные надежды на то, что смогу делать простые чб скетчи – к этой планке пришёл 3 недели назад. Вот пара примеров:</p>

<div class="phb-images-row"><div class="phb-image-container" style="width: 25%; float: left; padding-right: 16px;">
               <img src="/assets/pictures/characters/Vespeta_7-4-2025.webp" class="phb-image" alt="Vespeta, 481 AR" style="max-width: 100%;" data-fullsize="/assets/pictures/characters/Vespeta_7-4-2025.webp" />
                <p class="phb-image-caption"><em>Арт одного из персонажей задуманной истории, Веспеты, сделан с прицелом на современный манга-стиль</em></p>
            </div>

<div class="phb-image-container" style="width: 25%; float: left; padding-right: 16px;">
               <img src="/assets/pictures/characters/Vespeta_10-4-2025.webp" class="phb-image" alt="Vespeta, 485 AR" style="max-width: 100%;" data-fullsize="/assets/pictures/characters/Vespeta_10-4-2025.webp" />
                <p class="phb-image-caption"><em>Тоже Веспета, тот же стиль, попробовал чуть упрощённую позу</em></p>
            </div></div>

<p>И вроде всё очень неплохо – мне нравится и стилистика, и эмоция, и в целом это сильно выше изначальных ожиданий. Да, неровно, сыро, шероховато, но чисто вопрос практики. Однако…</p>

<p>Чисто по стилю – по вайбу, по эмоции, по атмосфере, я не знаю, как правильно сказать – это не то, что я хочу видеть в книгах по сеттингу Талискарна. Во-первых, там хочется видеть цвет. Во-вторых, что-то более припылённое, больше похожее на заметки в путевых дневниках 18-19 века, на иллюстрации к фэнтези 80-х… Сложно.</p>

<p>Ближе к “контрольной” попробовал двигаться в этом стиле, вроде начало что-то получаться. Сделал контрольный арт Веспеты в новом исполнении, в более динамичной позе:</p>

<div class="phb-images-row"><div class="phb-image-container" style="width: 25%; float: left; padding-right: 16px;">
               <img src="/assets/pictures/characters/Vespeta in Action_sketch_24-4-2025.webp" class="phb-image" alt="Vespeta in action" style="max-width: 100%;" data-fullsize="/assets/pictures/characters/Vespeta in Action_sketch_24-4-2025.webp" />
                <p class="phb-image-caption"><em>Снова Веспета, но на этот раз в доспехах примарата и с брунарским хопешем в руках. Не спрашивайте, куда она дела уставные перчатки, я не в курсе.</em></p>
            </div>

<div class="phb-image-container" style="width: 25%; float: left; padding-right: 16px;">
               <img src="/assets/pictures/characters/Vespeta in Action_render_24-4-2025.webp" class="phb-image" alt="Vespeta, 485 AR" style="max-width: 100%;" data-fullsize="/assets/pictures/characters/Vespeta in Action_render_24-4-2025.webp" />
                <p class="phb-image-caption"><em>И в цвете то же самое</em></p>
            </div></div>

<p>И снова: вроде прогресс. Это уже на порядок круче, чем я надеялся изначально – хотя к рендеру лица есть очевидные вопросы, да и вопросов поменьше хватает – но… Слишком глянцево, что ли. Ладно, решил сделать ещё один заход в том же направлении, взялся за брилийку:</p>

<div class="phb-images-row"><div class="phb-image-container" style="width: 25%; float: left; padding-right: 16px;">
               <img src="/assets/pictures/characters/Ismeria_Hunting_480_Line.webp" class="phb-image" alt="Ismeria" style="max-width: 100%;" data-fullsize="/assets/pictures/characters/Ismeria_Hunting_480_Line.webp" />
                <p class="phb-image-caption"><em>Исмерия, гг первой части задуманной истории</em></p>
            </div>

<div class="phb-image-container" style="width: 25%; float: left; padding-right: 16px;">
               <img src="/assets/pictures/characters/Ismeria_Hunting_480_Colored_web.webp" class="phb-image" alt="Ismeria" style="max-width: 100%;" data-fullsize="/assets/pictures/characters/Ismeria_Hunting_480_Colored_web.webp" />
                <p class="phb-image-caption"><em>И в цвете она же</em></p>
            </div></div>

<p>Не то. Я тут лайном-то доволен процентов на 80, наверное, не больше, а с покрасом вообще труба. И я не могу сказать, что это совсем плохо – для моего текущего уровня и опыта многие ошибки можно простить, они уйдут со временем – просто не то.</p>

<p>Проблема даже не в том, что я не могу чего-то нарисовать – проблема в том, что я не понимаю, что именно и как мне нужно рисовать. Ступор какой-то. И чем дольше я над ним думаю, тем хуже начинает получаться.</p>

<p>По итогу махнул рукой, отложил в сторону, взялся за пейзажи. Хоть здесь победа – Меднотравье выглядит ровно так, как мне бы хотелось:</p>

<div class="phb-images-row"><div class="phb-image-container" style="width: 80%; float: left; padding-right: 16px;">
               <img src="/assets/pictures/locations/coppergrass_plains.webp" class="phb-image" alt="Ismeria" style="max-width: 100%;" data-fullsize="/assets/pictures/locations/coppergrass_plains.webp" />
                <p class="phb-image-caption"><em>Меднотравье</em></p>
            </div></div>

<p>Правда, я не очень понимаю, как я это сделал – и не уверен, что смогу повторить. Ладно. В любом случае, неделя на арт – это слишком много. Волевым усилием откладываю всё это немного в сторону и возвращаюсь к основной части работы: на этой неделе займусь Брилией.</p>

<p><strong>P.S.</strong> А ещё на сайт надо будет прикрутить нормальную галерею, но это позже.</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Промежуточные итоги, завышенные ожидания, разочарования]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 9</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-9/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 9" /><published>2025-04-22T00:00:00+07:00</published><updated>2025-04-22T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-9</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-9/"><![CDATA[<p>Достаточно странная выдалась неделя: вроде все планы выполнил, а вроде и сплошной обман ожиданий. Дневник нынче будет краткий:</p>

<h2 id="тёплое-море">Тёплое Море</h2>
<p>Тёплое Море хотелось закончить за неделю, а по факту сделал его за два дня – полных, конечно, но тем не менее. Причина такого ускорения в том, что окончательно вернулся к формату “альфа-проработка”: на каждый регион и город очень краткий каркас, просто чтобы лично мне было понятно, что, зачем и для чего тут происходит. Глубже сейчас идти уже нет смысла – по крайней мере, не на Тёплом Море точно.</p>

<h2 id="неожиданные-препятствия">Неожиданные препятствия</h2>
<p>После Тёплого Моря я собирался двинуться к Брилии, но в эти наполеоновские планы вмешалось сразу несколько обстоятельств:</p>

<ol>
  <li>Работу никто не отменял</li>
  <li>Кампейн, который я сейчас веду, тоже: хватило ума пообещать “игровую субботу” – выполняй</li>
  <li>Перед тем, как описывать Брилию, было бы неплохо пристально взглянуть на брилийцев, а здесь есть нюанс…</li>
</ol>

<h2 id="чтобы-взглянуть-на-брилийцев-надо-их-нарисовать">Чтобы взглянуть на брилийцев, надо их нарисовать</h2>
<p>Я последние две недели, наверное, с ужасом смотрел на приближающуюся необходимость рисовать Исмерию: ГГ первой части задуманной истории, брилийку. Персонаж сложный – тут и нечеловеческая анатомия, и общий уровень завышенных ожиданий (ГГ всё-таки). Плюс на момент прошлой пятницы я ещё не окончательно определился с фенотипом, культурой и особеностями населения Брилии. В общем, вызов.</p>

<p>Глубоко вдохнул, взял в руки стилус и…</p>

<h2 id="залип-на-четыре-дня-в-рисовании">Залип на четыре дня в рисовании</h2>
<p>Опять-таки, звёзды сошлись:</p>

<ol>
  <li>Концепт брилийцев реально нуженх</li>
  <li>Послезавтра – в пятницу – будет ровно два месяца с момента, как я начал учиться рисовать. К этому моменту было бы неплохо сделать контрольную работу и проверить всё, чему научился, а тут…
    <ol>
      <li>Новый подход к скетчам: попробовал рисовать чуть иначе, более грязно, расслабленно – нравится,  но надо отрабатывать.</li>
      <li>Рендер пока не выходит так, как хочется, получается слишком глянцево.</li>
      <li>Динамические позы пока сложно даются.</li>
      <li>Ноги. Невозможно нарисовать ноги. Я думал, проблемы будут с руками, но нет: проблемы с руками, судя по всему, только у меня самого. Ну, серьёзные я имею в виду.</li>
    </ol>
  </li>
</ol>

<p>В общем, четверо суток практически не откладывал планшет в сторону – бился головой в гранит творческих барьеров изобразительного искусства. Прогресс есть, местами я им даже доволен, но ещё не всё.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>
<p>Судя по всему, ещё 2-3 дня плотно рисую. Спринты с полным погружением дают хороший результат, и, как оказалось, у меня накопилось вполне достаточно навыков и знаний на осмысление. Потом перехожу всё-таки к работе над Брилией, надеюсь до следующего отчёта значимую часть уже сделать.</p>

<p>До следующей недели!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Мало прогресса, много рисования, застыл на пороге Брилии.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 8</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-8/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 8" /><published>2025-04-15T00:00:00+07:00</published><updated>2025-04-15T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-8</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-8/"><![CDATA[<p>Что могу сказать, “ровная неделя”: всё идёт своим чередом. Чуть медленнее, чем хотелось бы, но идёт же.</p>

<h2 id="технические-обновления">Технические обновления</h2>
<p>Наконец-то у меня накопилось достаточно опыта использования собственного сайта, чтобы понять: так жить нельзя. Среду и четверг целиком выделил на технические шоколадки, результаты:</p>

<ul>
  <li><strong>Переделал навигацию – и на десктопе</strong>, и на мобильном. Добавил поддержку мегаменю, изменил организацию разделов. Всё ещё не идеально, но мне хотя бы перестало быть так мучительно больно. Пока будет так, потом в бете подумаю, что ещё изменить.</li>
  <li><strong>Пофиксил отображение сайта на мобильных</strong>. В целом чуть-чуть CSS подтюнил.</li>
  <li><strong>Сделал вменяемый функционал вики-линков</strong>, поддерживающий <span class="has-tooltip tooltip-nolink">тултипы-всплывашки<span class="tooltip-content">вот такие</span></span>. Осталось начать ими пользоваться, но это уже ближе к бете.</li>
</ul>

<p>Отметил ещё несколько технических моментов на будущее, но это уже потом.</p>

<h2 id="закончил-зелёные-земли">Закончил Зелёные Земли</h2>
<p>Ну, как закончил… Сбежал. Не совсем, конечно, но всё-таки.</p>

<p>Дело в том, что великие степи Верда изначально для меня выступают каким-то камнем преткновения: я их <em>чувствую</em>, а объяснить и передать этот вайб словами не могу. Пару дней побился лбом в попытки “на уровне Вармего описать то, чего не понимаю”, потом махнул рукой. Прошёл по всем регионам в альфа-версии, потом на бете будут морщить лоб.</p>

<p>Сделаны (<em>без ссылок, потому что постоянно обновляются, ищите в “Места -&gt; Зелёные Земли Верда”</em>):</p>
<ul>
  <li>Более проработанные тексты по Нарэму, Орэму, мысу Капар, Восточному Побережью, Холодному Заливу, городам Марколо, Дьюрбо и Бусо.</li>
  <li>Каньон “След Солкалора”</li>
  <li>Меднотравье и входящие в его состав Столпы Куур-Тир, исчезающая речка Стелитри, озеро Коро, города Шисур и Ши-Хангар</li>
  <li>Гремящие Степи и город Ши-Ундор.</li>
</ul>

<p>Всё в альфе, местами в ранней. Но тем не менее, Земли Верда – всё! Дальше Тёплое Море.</p>

<p><em>На самом деле, не совсем всё: в Меднотравье ещё надо выделить восточную часть, за Малвармари – задуманные “земли курганов”. Не уверен, может, вернусь туда уже в бете. Может, на грядущей неделе</em>.</p>

<h2 id="рисовашки">Рисовашки</h2>
<p>“Нельзя просто так взять и нарисовать ноги”. Очень стараюсь, но не выходит. Тем не менее, добавилась пара рисунков в бестиарий, а заодно я сделал два очень важных портрета: Ронана и Баргира. Это ключевые персонажи для задуманной истории. Впереди Исмерия – чувствую, с брилийкой я намучаюсь.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>
<p>Тёплое Море ждёт. Хотелось бы за неделю его целиком пройти.</p>

<p>До следующей недели!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Вырвался из земель Верда, наконец-то поправил навигацию и отображение на мобильных, нарисовал Баргира и Ронана – процесс идёт.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 7</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-7/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 7" /><published>2025-04-08T00:00:00+07:00</published><updated>2025-04-08T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-7</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-7/"><![CDATA[<p>Всю неделю было ощущение, что топчусь на месте, ничего не успеваю (<em>загадка: никаких дедлайнов нет, а я всё равно не успеваю</em>) и еле-еле продвигаюсь. Сегодня подвожу итоги и понимаю: ничего подобного, очень круто продвинулся. Вот зачем нужны дневники, не зря пишу:)</p>

<h2 id="салтуары">Салтуары</h2>
<p>Как и планировал, сперва зарылся в расширение и углубление салтуарских народов. Сделал <a href="/ru/denizens/races/saltuars/largars">ларгаров</a> и <a href="/ru/denizens/races/saltuars/oremians">орэмцев</a> – обычаи, традиции, поселения, культурный код и тд. В общем, проработал на достаточно высоком уровне, чтобы до конкретных приключений в регионе (<em>или событий романов, которые там происходят</em>) к этим ребятам уже не возвращаться. Из всех салтуаров остались только судийцы, но они ждут, пока я доберусь до Тёплого Моря. А путь неблизкий.</p>

<h2 id="вармего">Вармего</h2>
<p>Ох, <a href="/ru/malkona/verda/capar/varmego">Вармего</a>… Честно говоря, мне понадобилось титаническое усилие воли для того, чтобы просто за него взяться: Город Щита неприступен во всех смыслах. Проблема в том, что это самое сложное для проработки место на всей Мальконе – а значит, на данный момент и на всём Талискарне:</p>

<ul>
  <li>40-50 тысяч населения, причём очень смешанного: примары, мальнуры, орэмцы, приезжие со всех уголков Верда;</li>
  <li>500 лет истории, которую нужно хотя бы широкими мазками обозначить – это важно, чтобы понять, как город развивался;</li>
  <li>Три “Кольца”, каждое из которых, по сути, “город в городе” – они совершенно разные, но всё-таки соседствующие, перетекающие в друг друга.</li>
  <li>Десятки районов.</li>
</ul>

<p>Всему этому нужны культура, карта, намётки на будущие квесты – и всё это должно гармонично вписываться в примарат как минимум. Опять замкнутый круг: Вармего влияет на все Берега, все Берега влияют на Вармего. Кошмар.</p>

<p>Я сидел над столицей трое суток, и едва-едва закончил её к вечеру третьего дня. То, что получилось, мне нравится: это уже не стыдно показать – а самое главное, ключевая веха позади! Беззастенчиво горд собой.</p>

<p>Теперь останется “победить” Тёплое Море (<em>там тоже тот ещё плавильный котёл народов, хоть и на большей площади</em>), потом немного страданий в Мезе и Балейморе, но все они меркнут перед славой и величием Щита. Хорошо-то как:)</p>

<h2 id="берега-и-системная-ошибка-миростроителя">Берега и системная ошибка миростроителя</h2>
<p>Вармего естественным образом потянул за собой окружающий регион, и здесь – на фоне общей загруженности и усталости после работы над столицей – я упал в яму. Сел я значит с утра сегодня работать над Берегами (<em>это южное побережье Мальконы</em>), сразу подумал: “Сегодня только один регион, я ещё после Вармего не оправился. Сделаю и отдыхать”. Час, другой, третий, пятый, а Берега всё не заканчиваются. К концу шестого часа проницательный Ортан начал что-то подозревать.</p>

<p>В общем, да: если взять мета-регион протяжённостью почти 2000 миль и назвать его одним регионом, работы там меньше не станет. В составе Берегов пять больших зон, каждая из которых вполне уникальна – обладает своим флейвором, механиками, особенностями географии и тд. Это Нарэм, Орэм, Мыс Капар, Восточное Побережье и Холодный Залив. Собственно, я пытался проработать их все в рамках одной статьи по Берегам, чтобы не плодить сущности – неудивительно, что увяз.</p>

<p>Тут подходим к системной проблеме: на каком уровне детализировать мир? До какой степени? Вот есть Берега. Но в них есть Нарэм, Орэм и прочие, которые, по сути, и есть самостоятельные регионы. Но в том же Орэме есть Запад и Восток, города Марколо и Дьюрбо, снова делить пополам? А в Марколо есть районы, которые очень разные. И так далее. В конечном счёте можно очнуться, прописывая цвет циновок в третьем доме на Пятой Улице Строителей в Ронанграде, и вот эта информация уже точно никому не пригодится.</p>

<p>С другой стороны, если объединять всё совсем крупным масштабом – например, оставить “Берега и точка” – у меня не получается достаточно объёмной картины мира перед глазами. Тоже плохо.</p>

<p>В очередной раз вернулся к утверждённой однажды концепции: “флейвор превыше всего”. Если у двух регионов сильно отличается их флэйвор – атмосфера, мотив, вайб, называйте как хотите – если в них хочется играть в разные вещи или писать про разные вещи, объединять их не стоит. Если флэйвор один или очень похожий, объединяем смело. Вот поэтому Нарэм и Орэм отдельно, а вот Восточный и Западный Орэм уже вместе (хотя по размеру каждый из них больше Нарэма). Надо бы об этом не забывать.</p>

<p>В общем, разделил Берега на дочерние страницы, вынес туда всю относящуюся к ним информацию, чуть полегчало. Собственно, на сайте прибавились:</p>

<ul>
  <li><a href="/ru/malkona/southern_sea">Южное море</a> (<em>точнее, пока его бестиарий, зато какой – я там разошёлся</em>)</li>
  <li>Мета-регион <a href="/ru/malkona/verda/shorelands">Берега</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/southern_sea/negata">Остров Негата</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/narem">Нарэм</a> и город <a href="/ru/malkona/verda/narem/marcolo">Марколо</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/orem">Орэм</a> и город <a href="/ru/malkona/verda/orem/duerbo">Дьюрбо</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/capar">Мыс Капар</a> (<em>ну и <a href="/ru/malkona/verda/capar/varmego">Вармего</a>, куда без него</em>)</li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/eastern_shore">Восточное Побережье</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/chillbay">Холодный Залив</a> и город <a href="/ru/malkona/verda/chillbay/buso">Бусо</a></li>
</ul>

<p>В ближайшие дни планирую привести их все из состояния “совсем набросок” в нормальный черновик, на уровне окружающих земель, и буду двигаться на север – в Гремящие Степи и к озеру Коро. Но сперва…</p>

<h2 id="обновление-навигации">Обновление навигации</h2>
<p>Назрело окончательно: выпадающее меню не справляется с объёмом страниц и всеми уровнями вложенности. Яйцо в утке, утка в зайце, и так далее – чтобы добраться до того же Вармего, нужно пройти 5 уровней меню, там без компаса не разберёшься.</p>

<p>Попробую сегодня вечером переделать навигацию в мегаменю, заодно поправлю несколько вещей, которые давно откладывал. Боюсь, что застряну на пару дней, а что делать.</p>

<h2 id="рисовашки">Рисовашки</h2>
<p>Тут всё очень хорошо:</p>

<ul>
  <li>Во-первых, я попробовал покрасить Веспету и в целом преуспел – да, мне даже самому ещё не всё нравится, но для первого трая я просто счастлив.</li>
  <li>Во-вторых, нарисовал несколько быстрых скетчей для бестиария: корявых, грубых, но стилистически это ровно так, как я видел. Буду набивать руку и выстраивать процессы, верю, что всё будет отлично.</li>
  <li>В-третьх, осилил нарисовать Веспету в другом ракурсе, и она получилась вполне узнаваемой. Прогресс идёт, ознакомиться с ним можно в Дискорде, канал арты (<em>ссылка в шапке</em>).</li>
</ul>

<p>Сложные ракурсы и динамические жесты пока не даются (<em>да что там, вообще тела не даются, если честно</em>), но мы работаем над этим. Оставайтесь на линии.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>
<ul>
  <li>Обновить навигацию на сайте, пофиксить пару минорных косяков.</li>
  <li>Добить Берега: там сейчас по многим районам только заглушки и краткие наброски, но в ближайшие дни я это исправлю.</li>
  <li>Перейти к Степям (<em>в идеальном мире, сделать их, но там ещё будет нужно углубиться в проработку аридарских народов в свете всех открывшихся в Вармего данных – не знаю пока, как пойдёт</em>).</li>
</ul>

<p>Планы “ух, я за месяц сейчас базовые черновики сделаю по всему миру!” окончательно потерпели фиаско: базовых черновиков оказалось недостаточно, а устраивающий меня уровень проработки – это в два-три раза больше работы. Но что делать, работаем, с оптимизмом смотрим в будущее. Теперь надеюсь успеть с оформлением вики до первого дня лета.</p>

<p>До следующей недели!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Победа над Вармего, первые скетчи для бестиария, системная ошибка миростроителя и технические трудности.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 6</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-6/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 6" /><published>2025-04-01T00:00:00+07:00</published><updated>2025-04-01T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-6</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-6/"><![CDATA[<p>Прошедшая неделя получилась интересной: затрудняюсь определить, это успех или провал. С одной стороны, сильно отошёл от планов, а с другой… а с другой по порядку.</p>

<h2 id="сосредоточился-на-народах">Сосредоточился на народах</h2>
<p>Попал в довольно сложный цикл:</p>

<ul>
  <li>С точки зрения логики развития мира, регионы определяют народы, их культуры и тд. То есть, нужно сперва прописывать регион, потом его жителей.</li>
  <li>С точки зрения игрового процесса в перспективе, в фокусе внимания чаще оказываются именно народы – то есть, надо в первую очередь позаботиться об их уникальности, идентичности, общей идее. А окружение вокруг уже должно этой идее соответствовать, дополнять её, раскрывать.</li>
</ul>

<p>Итого опять неясно, за что хвататься: и чем сложнее регион, тем сложнее выбрать. Решил проблему просто: штрих туда, штрих сюда, понемногу создаю объём и форму.</p>

<p>В результате новых регионов за неделю почти не появилось, зато:</p>
<ul>
  <li>Оформил все наработки по <a href="/ru/denizens/races/prymars">примарам в единую статью</a> – она получилась громадная, зато довольно точно раскрывает всё моё текущее о них представление.</li>
  <li>Сделал то же самое для <a href="/ru/denizens/races/arydars">аридаров</a> и их трёх основных этносов: <a href="/ru/denizens/races/arydars/kromrs">кромров</a>, <a href="/ru/denizens/races/arydars/tondrantars">тондрантаров</a>, <a href="/ru/denizens/races/arydars/malnurs">мальнуров</a>. Здесь пока подстрочник, в ближайшие дни буду детализировать.</li>
  <li>Прошёлся на второй раз по  <a href="/ru/denizens/races/saltuars/monti">монти</a>, <a href="/ru/denizens/races/saltuars/senfenns">сенфеннам</a>, <a href="/ru/denizens/races/saltuars/malvars">малварам</a>. Теперь их детализацией доволен, чётко вижу народ. Пожалуй, будут ещё минорные правки, но в целом планирую оставить их в таком виде до беты.</li>
  <li>Ну и успел оформить подстрочник по ещё одному региону, <a href="/ru/malkona/verda/windhill_plains">Бурестепье</a>. Мне нравится его идея и концепция, но это всё ещё подстрочник: местами очень пустовато. Всё равно постараюсь отложить дальнейшую работу по этому региону для второй итерации.</li>
</ul>

<p>Список скромный, но внутри статей огромное количество информации – и если так вдуматься, то всё идёт своим чередом.</p>

<h2 id="дошёл-до-значимой-вехи-в-рисовании">Дошёл до значимой вехи в рисовании</h2>
<p>Во-первых, с новым планшетом стало сильно комфортнее, доволен. Во-вторых, плюс-минус уверенно справляюсь с построением головы и, кажется, нащупал стиль, в котором хочу видеть базовые иллюстрации персонажей для Талискарна. Пока что оформляю это всё в один концепт, плотно работаю над Веспетой, пытаюсь добиться повторяемости внешности в разных ракурсах. Идёт тяжело, времени уходит много, а кому легко.</p>

<h2 id="окончательно-отрезал-лишнюю-нагрузку">Окончательно отрезал лишнюю нагрузку</h2>
<p>Констатирую факт: гипотеза с “переведу разработку в открытую часть, кому-то может быть интересно” почти полностью провалилась. Дискорд мёртвый, друзья-приятели туда добавились, висят молча. Отдельное спасибо Николаю, который у меня даже не играет, но единственный развивает на сервере движ: неизменно приятно!</p>

<p>Что касается остальных, не могу их винить:</p>

<ul>
  <li>большая часть информации в подстрочнике – для стороннего читателя она интереса не представляет: здесь нет сюжета, а сам по себе мир никому не нужен, это правда;</li>
  <li>огромное количество данных: имена, названия, запросы и тд., порой даже у меня начинает голова пухнуть;</li>
  <li>отсутствие мотивации со стороны владельца всего этого движа: я никакие конкурсы не провожу, опросы не вешаю, маркетингом не занимаюсь – в общем, никак дополнительно не вовлекаю.</li>
</ul>

<p>И не буду: есть чёткое ощущение, что сейчас на попытках кого-то вовлечь я больше потеряю, чем приобрету. Надо сосредоточиться на проработке всей Мальконы и базовых материалов по Талискарну в подстрочнике, а потом на романах и планомерном вычёсывании всего этого в божеский вид. Вот на этом этапе уже будет появляться что-то, что можно будет назвать готовым, ориентированным на конечного юзера, контентом. А пока рано.</p>

<p>В общем, Дискорд морожу, из всего информационного обрамления проекта оставляю:</p>
<ul>
  <li>краткий апдейт-лог (вынесу в отдельный канал, для истории);</li>
  <li>вот эти ежедневные дневники и отчёты о проделанной работе.</li>
</ul>

<p>Вернусь к этому через полгодика.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>
<p>Сегодня-завтра планирую вторую итерацию по народам Верда: ларгары, потом кромры-тондрантары-мальнуры. Потом, пожалуй, всё-таки Вармего и весь примарат (южное побережье, там же орэмцев подтянем к процессу). Дальше через степи путь лежит к берегам Тёплого Моря.</p>

<p>На этом пока всё, пойду закапываться в культуру ларгаров. До следующей недели!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Очень много внимания уделил народам Верда, очень мало всему остальному, но в целом доволен. Окончательно махнул рукой на Дискорд – рано запустил, не буду этим заниматься.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 5</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-5/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 5" /><published>2025-03-25T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-25T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-5</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-5/"><![CDATA[<p>Снова корректировки планов – на этот раз по разработке контентаЫ. В целом неделя прошла довольно спокойно, работаю в штатном режиме, но обо всём по порядку.</p>

<h2 id="прописал-порядок-работы-с-контентом">Прописал порядок работы с контентом</h2>
<p>Талискарн – даже если брать только Малькону – достаточно большой. Мне предстоит сделать очень много статей по регионам, народам, миру в целом и т. д. Основная проблема оказалась довольно простой: неясно, за что хвататься сперва.</p>

<p>Я сделал общий список регионов – получилось около 40-50 (<em>точное число постоянно меняется по мере проработки</em>) зон, которые точно заслуживают своей собственной статьи: там хватает уникальных особенностей, фишек и т. д. Посмотрел на него, подумал, и вот что надумал:</p>

<ul>
  <li>Одна из главных задач – и одно из самых отягчающих обстоятельств по совместительству – это обеспечить связность мира. Соседние локации влияют друг на друга: экономика, политика, география, животный мир – всё взаимосвязанно. Соответственно, когда у тебя ничего не готово ещё, начать очень сложно: неясно что вокруг, поэтому неясно, что на что влияет.</li>
  <li>Я попробовал начать с одного из регионов, над которым уже много думал в ходе осмысления запланированного сюжета – с Тёплого Моря. Мысль была простая: “по нему уже много есть, будет проще”.</li>
  <li>Проще не было. Тёплое Море – очень сложный для построения регион: там стыкуются несколько культур, биомов и вообще. Думаю, будет тяжело даже тогда, когда все регионы вокруг будут прописаны.</li>
  <li>Тогда я пошёл с другой стороны: надо брать за точку начала регион, на который минимально влияют окружающие. Например, Израненные Земли Бруна (а точнее, пустыня Проклятой Крови): это настолько суровое и завязанное само на себя место, что окружающие регионы на него оказывают очень минорное влияние.</li>
  <li>А дальше, прописав такую “яркую точку на карте”, идёшь от неё в сторону соседнего региона, на который прописанная точка влияет сильно, а остальные не очень. Этим местом для меня стало Золомежье (<em>я немного перескочил через пустыню на севере от Бруна и Смятые Пустоши, но по ним у меня есть черновики, которые пока просто хочется ещё немного обдумать в плане детализации</em>).</li>
  <li>Ну и так далее.</li>
</ul>

<p>Подход в целом очень себя оправдал, и я неплохо продвинулся – хотя, конечно, всю Верда не успел.</p>

<h2 id="оформил-несколько-регионов-и-статей">Оформил несколько регионов и статей</h2>
<p>Пока всё оформляю в черновой, справочной версии: много информации, мало деталей, ноль художественной ценности. Получается подстрочник, но подстрочник лично для меня незаменимый. Плюс даже такой подстрочник обычно занимает 3-5 страниц А4 на регион.</p>

<p>Сделаны:</p>
<ul>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/montwyn_hills">Холмы Монтвин</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/lake_larga">Озеро Ларга</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/lake_senfunda">Озеро Сенфунда</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/steps">Ступени</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/verda/lake_malvarma">Озеро Малварма</a></li>
  <li><a href="/ru/malkona/wilderreach">Дикий Край</a></li>
</ul>

<p>Плюс проработаны <a href="/ru/denizens/races/saltuars">салтуары</a> и целом и шесть их основных этносов. Плюс оформлена <a href="/ru/wonders/spirits">статья по концепции духов Верда</a>. Плюс миф и список обитателей Мальконы пополнились валгарнами (см. Дикий Край), чему я тоже очень доволен.</p>

<h2 id="продолжаю-учиться-рисовать">Продолжаю учиться рисовать</h2>
<p>Столкнулся с проблемой: на iPad болит либо плечо (если айпад стоит больше вертикально), либо шея (если расположен более горизонтально). Не дело. Обзавёлся планшетом Wacom, теперь рисую на столе, а смотрю на монитор. Стало намного комфортнее, хотя требует привычки. Всё ещё воюю с анатомией, но прогрессом доволен. Показать пока нечего, но движение вперёд вижу ясно.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>
<p>Я почти закрыл тему с салтуарами – остались Судьо (<em>которое больше к Тёплому Морю</em>) и Южное Побережье (<em>которое вообще вещь в себе и под сильным влиянием примарской культуры</em>). Постараюсь за эту неделю закончить с аридарами – по ним огромное количество черновиков, только оформить – и, в идеальном мире, с примарами. Там и Южное побережье можно будет доделать, после чего в Верда останутся Тёплое Море и Смятые Пустоши + пустыня рядом.</p>

<p>Само собой, рисовать. Само собой, работать. Процесс идёт штатно, Талискарн неуклонно развивается, до следующего выпуска дневника через неделю!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Серьёзно продвинулся в работе над салтуарами (даже я бы сказал почти закончил), упорядочил процесс труда над контентом, перешёл на другой планшет для рисования. Спокойная неделя выдалась.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 4</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-4/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 4" /><published>2025-03-18T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-18T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-4</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-4/"><![CDATA[<p>Неделя ознаменовалась несколькими существенными корректировками планов. Обо всём по порядку:</p>

<h2 id="перевёл-разработку-в-публичную-стадию">Перевёл разработку в публичную стадию</h2>

<p>Опубликовал сайт в сети (причём и на русском, и на английском), настроил Дискорд, выложил пост с картой и просьбой об обратной связи на Реддит в r/worldbuilding – провал: 14 лайков и один ободряющий комментарий.</p>

<p>Возможные причины:</p>

<ol>
  <li>Во-первых, пост провисел на модерации полтора суток и после публикации сразу оказался довольно глубоко: на нём за 5 дней 700 показов (для сравнения, другой топик, который я опубликовал и он появился сразу – без модерации – собрал столько за час).</li>
  <li>Во-вторых, карта в стадии WIP, а r/worldbuilding лично мне показался больше местом, где люди хотят говорить о своём мире, а не смотреть чужое. Ещё и незаконченное. Моя ошибка.</li>
  <li>В-третьих, возможно, просто не так круто, как мне кажется. Этот вариант я не рассматриваю.</li>
</ol>

<p>В любом случае, меня знатно отпустило: месяцами работать “в стол” довольно тяжело психологически. Сейчас я всё это сразу публикую, и у меня есть приятное чувство прогресса и завершённости по задаче: сделал – выложил – доволен. Внезапно оказалось, что наличие реальной аудитории на это чувство влияет не слишком сильно: было бы круто уже получать какую-то обратную связь, но…</p>

<h2 id="обдумал-дальнейшие-шаги-по-развитию-продвижению-и-приоритетам">Обдумал дальнейшие шаги по развитию, продвижению и приоритетам</h2>

<p>Если бы пост с картой “взлетел” – собрал пару сотен лайков хотя бы и пару десятков комментариев, а то и привёл мне человека-другого в Дискорд, я бы взбодрился и пытался развивать идею “я тут публично строю мир” дальше.</p>

<p>Поскольку этого не случилось, я встал на развилке с вопросом “что делать дальше?”.</p>

<p>Вариантов было несколько. Первый – и пару дней я рассматривал его как основной – выделить время и силы на продвижение проекта уже в его текущей стадии, поиск альфа-ридеров и т. д. Возможные инструменты:</p>

<ul>
  <li>Влезть в 3-5 сабреддитов, начать активно там общаться, помогать другим. Через пару месяцев аккуратно продвигать свой проект, запрашивать обратную связь и т. д.</li>
  <li>Начать делать блог или ютуб-канал. Опять же, либо просто хронику проекта (даром никому не нужна), либо “делюсь опытом ДМа”, потом увожу на привязку в Талискарн – но таких каналов, во-первых, очень много, а во-вторых…</li>
</ul>

<p>Всё это выглядит для меня довольно неприятно. Если бы я искренне хотел общаться на Реддите в профильных сообществах или вести блог, вопросов бы не было. Но я сейчас хочу прежде всего сделать первые книги по Талискарну, это пожирает всё моё внимание и время, получается заход с позиции “вот такой я активный и классный” – это немного лицемерно. Не нравится мне такая идея, воротит меня от неё.</p>

<p>Плюс я работаю один, бюджета нет, поэтому любые дополнительные задачи автоматически отжирают время от создания продукта. А это плохо.</p>

<p>Вывод к которому вчера пришёл: возвращаюсь к изначальному плану – никакого продвижения до момента, когда будут готовы первые новеллы. Сайт висит в сети, служит мне площадкой для работы и живой “хроникой проекта”, помогает выстроить процессы. Дискорд – аналогично. На этом всё. Вдруг появится рандомный человек с органического трафика – хорошо. Не появится – да и ладно.</p>

<p>Отсюда второй вывод: англоязычную версию ставлю на стоп, чтобы два раза не делать работу. Аудитории в eng пока всё равно нет и в ближайшие месяцы не будет, сама она не народится. Сделаю перевод всех материалов по выходу пре-бета вики, например, на мажорном этапе. Новости разве что буду на английский дублировать (в Дискорде, вероятно, тоже. Ещё обдумать).</p>

<h2 id="решил-что-делать-с-обратной-связью">Решил, что делать с обратной связью</h2>

<p>Главная проблема подхода “никакого продвижения до релиза” – отсутствие аудитории, а значит, и обратной связи. Долго думал, как с этим быть, ответ поразителен в своей простоте: а никак.</p>

<p>Нанять человеков для этого я сейчас не могу. Предложить что-то равноценное взамен (ты меня ревьюишь, я тебя) тоже, времени нет. Найти тех, кому просто интересно – нет времени + перспективы туманны. Бегать за друзьями-знакомыми с криками “ну посмотрииите” мне тоже не любо: проект этот нужен только мне, я конечный выгодоприобретатель. Не можешь увлечь или компенсировать потраченное время – сиди один (а отсутствие нативного интереса к незаконченной работе – ещё и такого объёма – тоже вполне понятно).</p>

<p>Буду продолжать пока процесс в одного человека. + я периодически всё-таки получаю обратную связь даже там, где вообще не ждал: например, на этой неделе я впервые получил фидбэк от человека, которого впрямую, лично о нём не спрашивал! Николай сделал мой день, а то и парочку, за что ему огромное спасибо:)</p>

<p>Так что, мой лучший друг на ближайшие месяцы – творческая сублимация. Сам написал, сам опубликовал, сам на следующий день перечитал, сам себя по голове погладил. “Если хочешь что-то сделать, значит сделай это сам” 💪</p>

<h2 id="сделал-структуры-по-будущим-путеводителям">Сделал структуры по будущим путеводителям</h2>

<p>После того, как решил сосредоточиться на основном контенте, убрав всё лишнее, прямо вздохнул свободно. Начал с организации, прикинул содержание запланированных книг:</p>

<p><a href="/ru/about/templates/template_malkona">Путеводитель по Мальконе</a>
<a href="/ru/about/templates/template_region">Путеводитель по региону</a></p>

<p>Вроде выглядит очень недурно. Пока остаётся в таком виде, ближе к делу, возможно, изменится.</p>

<h2 id="сделал-ещё-пару-регионов">Сделал ещё пару регионов</h2>

<p>Ну, точнее, полтора: проработал земли Бруна, добавив пару сабрегионов и немного деталей, перебрался в Верда. Выложил альфу по <a href="/ru/malkona/verda/ashen_frontier/">Золомежью</a>, сейчас этот дневник повешу, и пойду холмы Монти дальше делать. Плюс определил основные флейворы (атмосферу+темы и жанры приключений) для мажорных регионов, прописал их более детально.</p>

<h2 id="продолжаю-учиться-рисовать">Продолжаю учиться рисовать</h2>

<p>Тут сказать особо нечего, упёрся в анатомию черепа. С фронтальным и боковым видом проблем нет, но вот концепция “а теперь сделай 3d, нарисуй в ¾ и поверти дальше” мне не даётся. Корпею над процессом.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>

<p>Плотно работать над регионами. В идеальном мире, хотелось бы за неделю закончить всю Верда, но это как пойдёт. Она большая.</p>

<p>Рисовать. Победить базовую анатомию черепа, перейти к грудной клетке.</p>

<p>Работу никто не отменял, у нас грядёт важный релиз.</p>

<p>На этом очередной выпуск дневника и заканчиваю: спасибо тебе, дорогой дневник, что ты есть! До следующей недели.</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Обдумал дальнейшее развитие, устаканил планы на ближайшее время, сделал структуру для будущих путеводителей и ещё пару регионов.]]></summary></entry><entry><title type="html">Сайт Талискарна онлайн! Что, зачем, почему и куда смотреть</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/we-are-online/" rel="alternate" type="text/html" title="Сайт Талискарна онлайн! Что, зачем, почему и куда смотреть" /><published>2025-03-12T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-12T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/we-are-online</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/we-are-online/"><![CDATA[<p>Итак, сегодня 11 марта 2025 года, 22 часа по МСК. Я дописываю эти строки, загружаю сайт на Github Pages, жду подключения к нему домена, и Талискарн занимает своё место на просторах интернета.</p>

<blockquote>
  <p>С одной стороны, выглядит так, что рановато: сам по себе мир редко кого интересует, а уж черновик мира тем более. Даже если предположить, что мир получается неплохо, то на месте читателя я всё равно хотел бы видеть рассказы и романы по Талискарну, а на месте игрока или ДМа приключения и контент, который я уже могу взять и использовать для создания своего персонажа или своего приключения. Тут пока нет ни того, ни другого.<br /><br />
Даже по моим оптимистичным планам, до появления в сети первого завершённого контента по Талискарну – вероятно, это будет роман – пройдёт ещё несколько месяцев. А первые оформленные приключения для DnD и путеводитель я бы вовсе не ждал раньше начала осени, а то и будущей зимы.</p>
</blockquote>

<h2 id="а-готовое-то-что-то-есть">А готовое-то что-то есть?</h2>
<p>Совсем готового – нет ^_^. Есть несколько страниц, которые оформлены больше других, и по которым я был бы особо признателен за обратную связь. Это:</p>

<h3 id="регион-израненные-земли">Регион “Израненные Земли”</h3>
<p><a href="/ru/malkona/scarred_lands" target="_self"><strong>Израненные земли Бруна</strong></a></p>

<p>На текущей фазе развития проекта я хочу привести все страницы регионов и народов примерно к такому уровню наполнения. Страница должна давать общую информацию о том, что это за регион, в чём его идея, какие там чудеса и точки интереса, кто там живёт. В общих чертах, но ясно и прозрачно. Важные для меня вопросы:</p>

<ul>
  <li>Нормально ли читается страница, что можно улучшить?</li>
  <li>Понятен ли регион и его концепт?</li>
  <li>Интересно ли будет в это играть лично вам?</li>
  <li>Что хотелось бы изменить/добавить/убрать?</li>
</ul>

<p>Любые другие идеи, мысли и комментарии тоже приниму с благодарностью!</p>

<h3 id="народ-брилийцы">Народ “Брилийцы”</h3>
<p><a href="/ru/denizens/races/bryleahns" target="_self"><strong>Брилийцы</strong></a>
Вот эту страничку ещё буду дополнять и расширять, но в целом – по мажорным чертам – народ брилийцев меня сейчас устраивает. Вопросы примерно те же, что с Бруна.</p>

<h3 id="карта-мальконы">Карта Мальконы</h3>
<p><a href="/ru/malkona#map" target="_self"><strong>Карта</strong></a>
Любая обратная связь по карте: хорошо ли считываются регионы, как воспринимается в целом и т. д. Я вряд ли в ближайшее время буду вносить в неё мажорные правки на уровне “а вот тут забубеним громадную пустыню”, но что-то на тактическом уровне вполне могу и буду править.</p>

<h3 id="чудеса">Чудеса</h3>
<p><a href="/ru/wonders" target="_self"><strong>Чудеса</strong></a>
Концепция чудес в мире Талискарна. Хорошо ли считывается, всё ли понятно, есть ли идеи по имплементации и “женитьбе” этого с DnD и т. д.</p>

<h3 id="миф">Миф</h3>
<p><a href="/ru/extras/stories/myth" target="_self"><strong>Миф</strong></a>
Это для самых героичных. Там вся базовая история сотворения Талискарна, населения его народами и т. д.: что происходило и как мы дошли до жизни такой. Читаться может тяжеловато из-за стилистики, но она выбрана осознанно. Опять-таки, благодарен за любые комменты и идеи: где что выглядит нелогично, что можно добавить, чего не хватает и т. д.</p>

<p>За любой фидбэк по перечисленным страничкам – да и по любым другим страничкам, и по всему вообще, что относится к Талискарну – я буду очень благодарен!</p>

<h3 id="почему-я-запустил-этот-сайт-сейчас-если-предложить-ещё-особо-нечего">Почему я запустил этот сайт сейчас, если предложить ещё особо нечего?</h3>
<p>Несколько причин:</p>

<ol>
  <li>Чтобы мне было удобнее эксплуатировать моих альфа-ридеров, <strong>МУХАХАХА</strong>. Я показываю большую часть того, что делаю, своим игрокам и друзьям – это люди, которые дают мне ценную обратную связь, за что им огромное спасибо.</li>
  <li>В следующие несколько месяцев я буду время от времени просить взглянуть на проект и других людей: ребят, которые у меня когда-то играли, знакомых, аудиторию крупных коммьюнити на Reddit и т. д. Удобно делать это, дав ссылку на сайт.</li>
  <li>Само существование сайта, выстроенный режим по развитию и обновлению проекта – всё это дисциплинирует, помогает сосредоточиться и погрузиться в работу. Плюс я смотрю на всё это в уже близком к финальному оформлению виде, а не на белом фоне гуглдоки.</li>
  <li>Раньше = лучше. Пусть контент копится, поисковики что-то индексируют, а у меня потом останется живая хроника развития идеи – буду смотреть и растроганно плакать.</li>
  <li>Чем чёрт не шутит, вдруг кому-то будет интересен сам процесс создания мира: посмотрят, прокомментируют, идей подкинут… Красота 🙂</li>
</ol>

<p>В общем, с сегодняшнего дня Талискарн переходит в стадию ограниченно публичной разработки. Присоединяйтесь к Дискорду, следите за обновлениями проекта (у некоторых у вас не будет выбора :devil:), и спасибо, что вы вообще здесь!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="новости" /><summary type="html"><![CDATA[Талискарн в сети! Рассказываю, что это вообще за проект, что тут происходит и куда уже можно посмотреть.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 3</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-3/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 3" /><published>2025-03-11T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-11T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-3/"><![CDATA[<p>За прошедшую неделю:</p>

<h2 id="заполнил-сайт">Заполнил сайт</h2>
<p>Привёл русскую версию сайта в порядок: убрал совсем пустые страницы, поправил большинство багов интернационализации, прикрутил в статьи содержание и спойлеры, актуализировал данные на страничках до актуала. В общем, приготовил сайт к публикации в сети.</p>

<h2 id="нарисовал-нелюдские-расы">Нарисовал нелюдские расы</h2>
<p>Сделал концепты <a href="/ru/denizens/races/kyonnhs/" target="_self">кьённхов</a>, <a href="/ru/denizens/races/flammars/" target="_self">фламмаров</a>, <a href="/ru/denizens/races/kyonnhs/" target="_self">ноктидов</a>, а бонусом <a href="/ru/denizens/races/prymars//" target="_self">примарку</a> (<em>странно звучит, кстати</em>) и <a href="/ru/denizens/races/arydars//" target="_self">аридара</a>. Все на своих страничках, лежат опубликованные, красивые (мне мама так сказала!).</p>

<h2 id="подготовил-раздел-израненные-земли">Подготовил раздел “Израненные Земли”</h2>
<p>Посмотреть можно <a href="/ru/malkona/scarred_lands" target="_self">тут</a>. Вот на таком уровне на текущей фазе собираюсь оформить все регионы – и все народы примерно так же. Активно принимаю обратную связь и критику.</p>

<h2 id="набросал-приличное-количество-всяких-заметок-по-осталььным-регионам">Набросал приличное количество всяких заметок по осталььным регионам</h2>
<p>Монстрятник, чудеса, особенности, флейворы и т. д. Кое-где всё видится хорошо и чётко, кое-где пока в тумане – дело житейское.</p>

<h2 id="продолжаю-учиться-рисовать">Продолжаю учиться рисовать</h2>
<p>Прошёл теорию курса “рисование персонажей” на один раз, потренировался рисовать лица. Сейчас вернулся к началу курса и систематизировал дальнейший процесс: занимаюсь в параллель анатомией (на базовом уровне надеюсь изучить за 2-3 месяца), жестами (не строю прогнозы), пробую силы в работе с цветом (пока просто для отдыха, вечерами). Ну и иногда буду что-то рисовать для Талискарна на своём текущем уровне, лишним не будет. Скетчи-концепты, вот это всё. Но в целом фокус на обучение: хочу получить вменяемый навык к середине лета, например, когда в планах уже будет близиться публикация новеллы или первого приключения по Талискарну.</p>

<p>Завёл инстраграм. Буду туда выкладывать арты и прогресс.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>
<ul>
  <li>Подготовить англоязычную версию сайта</li>
  <li>Выложить сайт в паблик (вот буквально уже сегодня-завтра)</li>
  <li>Пригласить ребят, с которыми играл в DnD в последние годы, и в целом друзей-знакомых</li>
  <li>Проработать следующий регион. В процессе Тёплое Море, но мало ли куда занесёт. Я и на Бруна с Моря перескочил.</li>
  <li>Учиться рисовать дальше.</li>
  <li>Ну и работу никто не отменял (а ещё днд-кампейн, который веду сейчас – помню я о вас, я вас не бросил!).</li>
</ul>

<p>Как-то так. Оставайтесь с нами!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Привёл в порядок сайт, нарисовал концепты всех мажорных нелюдских рас и пары персонажей, сделал альфа-версию региона Бруна и раздел Чудеса]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 2</title><link href="http://localhost:4000/extras/blog/dd-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 2" /><published>2025-03-04T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-04T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/extras/blog/dd-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/extras/blog/dd-2/"><![CDATA[<p>Сразу к делу, что было выполнено за прошедшую неделю:</p>

<h2 id="дорисовал-карту-мальконы">Дорисовал карту Мальконы</h2>

<p>Точнее, закончил с её общим визуалом. Последние недели я в основном занимался постобработкой после экспорта с Инкарнейт: убирал артефакты, работал с реками-озёрами-побережьями, делал цветокоррекцию и т. д. Закончил! Доволен. Впереди ещё долгая работа по нанесению на карту всех нужных отметок – а заодно по дизайну надписей (<em>сохранить читаемость и сделать красиво одновременно оказалось не так-то просто</em>) – но в целом карта уже готова к публикации в своей альфа-версии.</p>

<h2 id="начал-учиться-рисовать">Начал учиться рисовать</h2>
<p>Вообще, любые “изящные искусства” для меня всегда были больной темой: пою ужасно, танцую отвратительно, рисовать… тоже не умею. Кривой домик в тесте на профориентацию – исторический пик моей карьеры художника.</p>

<p>Настало время учиться. Ход мыслей примерно такой:</p>
<ol>
  <li>Развивать вымышленный мир без визуала – это не круто. Я-то его вижу, но мне в голову никто не заглянет.</li>
  <li>Пользоваться для публичного проекта AI-генерацией – отказать. Не наш путь.</li>
  <li>Заказывать у художников – денег нет (<em>а ещё они тоже не могут заглянуть мне в голову</em>).</li>
</ol>

<p>Короче, хочешь арт – стилус тебе в… руки. </p>

<p>К вопросу подошёл системно: взял курс на Udemy, вооружился планшетом, стилусом, анатомическим атласом (<em>это бонус на вечера, для лёгкого чтения</em>) и пожелал себе удачи.</p>

<p>Результаты первой недели можно увидеть на странице <a href="/ru/denizens/races/bryleahns" target="_self">брилийцев</a>. Вообще, я хотел только ухо нарисовать – в честь того что добрался до урока “Формы Ушей” – но потом что-то увлёкся. Это брилийка. Более того, это вполне конкретная брилийка, которая занимает важное место в моём сердце, а также в задуманной истории Талискарна.</p>

<p>Конечно, это очень ранний концепт – и в нём есть косяки, которые я вижу, но пока даже не понимаю, что именно тут не так (<em>а ещё я хочу ей другой нос</em>) – но я всё равно очень доволен. Общую идею о персонаже и арте удалось перенести из моей головы на бумагу без катастрофических потерь!</p>

<p>Пока неясно, куда выливать все эти арты – и те, которые не имеют отношения к Талискарну, но отражают мой прогресс. Хочу видеть хронику процесса. Инстаграм, наверное, заведу.</p>

<h2 id="закончил-техническую-часть-сайта">Закончил техническую часть сайта</h2>
<p>Продолжил с прошлой недели: </p>

<ul>
  <li>доделал шаблоны основных страниц</li>
  <li>прикрутил поиск и интернационализацию английский-русский</li>
  <li>сделал устраивающую меня навигацию по сайту</li>
  <li>немного посмотрел в сторону адаптивности, чуть-чуть (<em>на моих устройствах показывает корректно</em>).</li>
</ul>

<p>Осталось прикрутить модуль для вывода карты, подумать о комментариях на блог (<em>скорее всего, их не будет – меня всегда можно найти в Дискорде, например, а сайт задуман как статический вики-репо по Талискарну</em>), залить базовый контент, и можно выкладывать в сеть.</p>

<h2 id="написал-первый-рассказ-по-талискарну">Написал первый рассказ по Талискарну</h2>

<p>Ну, не считая Мифа – если с его учётом, то второй. Этот <a href="/ru/extras/stories/khurh_zan_ul" target="_self">рассказ публикую</a>, хотя и не вполне доволен ритмом повествования в его последней трети. В любом случае, это пока скорее только проект художественного текста: определяю стиль и принципы будущего повествования. Заодно, в ходе работы над историей, добавил в вики больше информации о культуре аридаров.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>

<p>Хочется быстрее довести сайт до публикации в сети – это значимая для меня веха. Соответственно, все свободные ресурсы выделяются на это. Задачи:</p>

<ul>
  <li>Доделать базовый контент сайта: содержание основных страниц</li>
  <li>Оформить контент для статей в разделы, для которых у меня достаточно информации и задумок – наверное, это будут основные расы и народы, центральные большие регионы (Брилия-Верда-Рику) + кое-что из дополнительного</li>
  <li>Добавить на карту нужные для публикации в альфа-версии названия и иконки</li>
  <li>Продумать структуру Дискорда и в целом внешних ресурсов проекта</li>
  <li>Рисовать-рисовать-рисовать. Устал думать – идёшь рисовать.</li>
</ul>

<p><em>Полное описание процесса: не закрыл рабочие задачи по основной занятости – работаешь. Закрыл – думаешь о Талискарне. Устал думать – идёшь рисовать. Периодически неплохо есть и спать. А ещё у меня идёт DnD-кампания, которая тоже требует внимания и сил. Так и живём.</em></p>

<p>В общем, на этой – край на следующей – неделе хочется запустить проект во вторую фазу: публичная разработка.</p>

<p>Оставайтесь с нами!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Второй выпуск дневника по Талискарну: закончил карту, начал учиться рисовать, внезапно написал первый рассказ по Талискарну (но пока не публикую)]]></summary></entry></feed>