<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru" /><updated>2025-03-12T02:59:17+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Taliskarn: The World of Unwritten Maps</title><subtitle>Welcome to the site of Taliskarn — a fantasy setting designed  for adventures using the D&amp;D 5e and Fate Core systems.</subtitle><author><name>benbalter</name></author><entry><title type="html">Сайт Талискарна онлайн! Что, зачем, почему и куда смотреть</title><link href="http://localhost:4000/ru/extras/blog/we-are-online/" rel="alternate" type="text/html" title="Сайт Талискарна онлайн! Что, зачем, почему и куда смотреть" /><published>2025-03-12T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-12T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/ru/extras/blog/we-are-online</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ru/extras/blog/we-are-online/"><![CDATA[<p>Итак, сегодня 11 марта 2025 года, 22 часа по МСК. Я дописываю эти строки, загружаю сайт на Github Pages, жду подключения к нему домена, и Талискарн занимает своё место на просторах интернета.</p>

<blockquote>
  <p>С одной стороны, выглядит так, что рановато: сам по себе мир редко кого интересует, а уж черновик мира тем более. Даже если предположить, что мир получается неплохо, то на месте читателя я всё равно хотел бы видеть рассказы и романы по Талискарну, а на месте игрока или ДМа приключения и контент, который я уже могу взять и использовать для создания своего персонажа или своего приключения. Тут пока нет ни того, ни другого.<br /><br />
Даже по моим оптимистичным планам, до появления в сети первого завершённого контента по Талискарну – вероятно, это будет роман – пройдёт ещё несколько месяцев. А первые оформленные приключения для DnD и путеводитель я бы вовсе не ждал раньше начала осени, а то и будущей зимы.</p>
</blockquote>

<h2 id="а-готовое-то-что-то-есть">А готовое-то что-то есть?</h2>
<p>Совсем готового – нет ^_^. Есть несколько страниц, которые оформлены больше других, и по которым я был бы особо признателен за обратную связь. Это:</p>

<h3 id="регион-израненные-земли">Регион “Израненные Земли”</h3>
<p><a href="/ru/malkona/scarred_lands" target="_self"><strong>Израненные земли Бруна</strong></a></p>

<p>На текущей фазе развития проекта я хочу привести все страницы регионов и народов примерно к такому уровню наполнения. Страница должна давать общую информацию о том, что это за регион, в чём его идея, какие там чудеса и точки интереса, кто там живёт. В общих чертах, но ясно и прозрачно. Важные для меня вопросы:</p>

<ul>
  <li>Нормально ли читается страница, что можно улучшить?</li>
  <li>Понятен ли регион и его концепт?</li>
  <li>Интересно ли будет в это играть лично вам?</li>
  <li>Что хотелось бы изменить/добавить/убрать?</li>
</ul>

<p>Любые другие идеи, мысли и комментарии тоже приниму с благодарностью!</p>

<h3 id="народ-брилийцы">Народ “Брилийцы”</h3>
<p><a href="/ru/denizens/bryleahns" target="_self"><strong>Брилийцы</strong></a>
Вот эту страничку ещё буду дополнять и расширять, но в целом – по мажорным чертам – народ брилийцев меня сейчас устраивает. Вопросы примерно те же, что с Бруна.</p>

<h3 id="карта-мальконы">Карта Мальконы</h3>
<p><a href="/ru/malkona#map" target="_self"><strong>Карта</strong></a>
Любая обратная связь по карте: хорошо ли считываются регионы, как воспринимается в целом и т. д. Я вряд ли в ближайшее время буду вносить в неё мажорные правки на уровне “а вот тут забубеним громадную пустыню”, но что-то на тактическом уровне вполне могу и буду править.</p>

<h3 id="чудеса">Чудеса</h3>
<p><a href="/ru/wonders" target="_self"><strong>Чудеса</strong></a>
Концепция чудес в мире Талискарна. Хорошо ли считывается, всё ли понятно, есть ли идеи по имплементации и “женитьбе” этого с DnD и т. д.</p>

<h3 id="миф">Миф</h3>
<p><a href="/ru/extras/stories/myth" target="_self"><strong>Миф</strong></a>
Это для самых героичных. Там вся базовая история сотворения Талискарна, населения его народами и т. д.: что происходило и как мы дошли до жизни такой. Читаться может тяжеловато из-за стилистики, но она выбрана осознанно. Опять-таки, благодарен за любые комменты и идеи: где что выглядит нелогично, что можно добавить, чего не хватает и т. д.</p>

<p>За любой фидбэк по перечисленным страничкам – да и по любым другим страничкам, и по всему вообще, что относится к Талискарну – я буду очень благодарен!</p>

<h3 id="почему-я-запустил-этот-сайт-сейчас-если-предложить-ещё-особо-нечего">Почему я запустил этот сайт сейчас, если предложить ещё особо нечего?</h3>
<p>Несколько причин:</p>

<ol>
  <li>Чтобы мне было удобнее эксплуатировать моих альфа-ридеров, <strong>МУХАХАХА</strong>. Я показываю большую часть того, что делаю, своим игрокам и друзьям – это люди, которые дают мне ценную обратную связь, за что им огромное спасибо.</li>
  <li>В следующие несколько месяцев я буду время от времени просить взглянуть на проект и других людей: ребят, которые у меня когда-то играли, знакомых, аудиторию крупных коммьюнити на Reddit и т. д. Удобно делать это, дав ссылку на сайт.</li>
  <li>Само существование сайта, выстроенный режим по развитию и обновлению проекта – всё это дисциплинирует, помогает сосредоточиться и погрузиться в работу. Плюс я смотрю на всё это в уже близком к финальному оформлению виде, а не на белом фоне гуглдоки.</li>
  <li>Раньше = лучше. Пусть контент копится, поисковики что-то индексируют, а у меня потом останется живая хроника развития идеи – буду смотреть и растроганно плакать.</li>
  <li>Чем чёрт не шутит, вдруг кому-то будет интересен сам процесс создания мира: посмотрят, прокомментируют, идей подкинут… Красота 🙂</li>
</ol>

<p>В общем, с сегодняшнего дня Талискарн переходит в стадию ограниченно публичной разработки. Присоединяйтесь к Дискорду, следите за обновлениями проекта (у некоторых у вас не будет выбора :devil:), и спасибо, что вы вообще здесь!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="новости" /><summary type="html"><![CDATA[Талискарн в сети! Рассказываю, что это вообще за проект, что тут происходит и куда уже можно посмотреть.]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 3</title><link href="http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-3/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 3" /><published>2025-03-11T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-11T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-3/"><![CDATA[<p>За прошедшую неделю:</p>

<h2 id="заполнил-сайт">Заполнил сайт</h2>
<p>Привёл русскую версию сайта в порядок: убрал совсем пустые страницы, поправил большинство багов интернационализации, прикрутил в статьи содержание и спойлеры, актуализировал данные на страничках до актуала. В общем, приготовил сайт к публикации в сети.</p>

<h2 id="нарисовал-нелюдские-расы">Нарисовал нелюдские расы</h2>
<p>Сделал концепты <a href="/ru/denizens/kyonnhs/" target="_self">кьённхов</a>, <a href="/ru/denizens/flammars/" target="_self">фламмаров</a>, <a href="/ru/denizens/kyonnhs/" target="_self">ноктидов</a>, а бонусом <a href="/ru/denizens/prymars/" target="_self">примарку</a> (<em>странно звучит, кстати</em>) и <a href="/ru/denizens/arydars/" target="_self">аридара</a>. Все на своих страничках, лежат опубликованные, красивые (мне мама так сказала!).</p>

<h2 id="подготовил-раздел-израненные-земли">Подготовил раздел “Израненные Земли”</h2>
<p>Посмотреть можно <a href="/ru/malkona/scarred_lands" target="_self">тут</a>. Вот на таком уровне на текущей фазе собираюсь оформить все регионы – и все народы примерно так же. Активно принимаю обратную связь и критику.</p>

<h2 id="набросал-приличное-количество-всяких-заметок-по-осталььным-регионам">Набросал приличное количество всяких заметок по осталььным регионам</h2>
<p>Монстрятник, чудеса, особенности, флейворы и т. д. Кое-где всё видится хорошо и чётко, кое-где пока в тумане – дело житейское.</p>

<h2 id="продолжаю-учиться-рисовать">Продолжаю учиться рисовать</h2>
<p>Прошёл теорию курса “рисование персонажей” на один раз, потренировался рисовать лица. Сейчас вернулся к началу курса и систематизировал дальнейший процесс: занимаюсь в параллель анатомией (на базовом уровне надеюсь изучить за 2-3 месяца), жестами (не строю прогнозы), пробую силы в работе с цветом (пока просто для отдыха, вечерами). Ну и иногда буду что-то рисовать для Талискарна на своём текущем уровне, лишним не будет. Скетчи-концепты, вот это всё. Но в целом фокус на обучение: хочу получить вменяемый навык к середине лета, например, когда в планах уже будет близиться публикация новеллы или первого приключения по Талискарну.</p>

<p>Завёл инстраграм. Буду туда выкладывать арты и прогресс.</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>
<ul>
  <li>Выложить сайт в паблик (вот буквально уже сегодня-завтра)</li>
  <li>Пригласить ребят, с которыми играл в DnD в последние годы, и в целом друзей-знакомых</li>
  <li>Подготовить англоязычную версию сайта. Под вопросом: контент перевести будет не особо долго, он у меня в текущей версии уже есть в англоязычных набросках, но вот поддерживать и обновлять сайт – и главное, карту – в периоде активной разработки на двух языках сразу… будет тяжело. Не уверен, что это оправдано: если я решу, что пора выкладываться на Реддит и просить всевозможных советов у англофонов, придётся делать. Если пока переживу, подождём.</li>
  <li>Проработать следующий регион. В процессе Тёплое Море, но мало ли куда занесёт. Я и на Бруна с Моря перескочил.</li>
  <li>Учиться рисовать дальше.</li>
  <li>Ну и работу никто не отменял (а ещё днд-кампейн, который веду сейчас – помню я о вас, я вас не бросил!).</li>
</ul>

<p>Как-то так. Оставайтесь с нами!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="новости" /><summary type="html"><![CDATA[Привёл в порядок сайт, нарисовал концепты всех мажорных нелюдских рас и пары персонажей, сделал альфа-версию региона Бруна и раздел Чудеса]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 2</title><link href="http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 2" /><published>2025-03-04T00:00:00+07:00</published><updated>2025-03-04T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-2/"><![CDATA[<p>Сразу к делу, что было выполнено за прошедшую неделю:</p>

<h2 id="дорисовал-карту-мальконы">Дорисовал карту Мальконы</h2>

<p>Точнее, закончил с её общим визуалом. Последние недели я в основном занимался постобработкой после экспорта с Инкарнейт: убирал артефакты, работал с реками-озёрами-побережьями, делал цветокоррекцию и т. д. Закончил! Доволен. Впереди ещё долгая работа по нанесению на карту всех нужных отметок – а заодно по дизайну надписей (<em>сохранить читаемость и сделать красиво одновременно оказалось не так-то просто</em>) – но в целом карта уже готова к публикации в своей альфа-версии.</p>

<h2 id="начал-учиться-рисовать">Начал учиться рисовать</h2>
<p>Вообще, любые “изящные искусства” для меня всегда были больной темой: пою ужасно, танцую отвратительно, рисовать… тоже не умею. Кривой домик в тесте на профориентацию – исторический пик моей карьеры художника.</p>

<p>Настало время учиться. Ход мыслей примерно такой:</p>
<ol>
  <li>Развивать вымышленный мир без визуала – это не круто. Я-то его вижу, но мне в голову никто не заглянет.</li>
  <li>Пользоваться для публичного проекта AI-генерацией – отказать. Не наш путь.</li>
  <li>Заказывать у художников – денег нет (<em>а ещё они тоже не могут заглянуть мне в голову</em>).</li>
</ol>

<p>Короче, хочешь арт – стилус тебе в… руки. </p>

<p>К вопросу подошёл системно: взял курс на Udemy, вооружился планшетом, стилусом, анатомическим атласом (<em>это бонус на вечера, для лёгкого чтения</em>) и пожелал себе удачи.</p>

<p>Результаты первой недели можно увидеть на странице <a href="/ru/denizens/bryleahns" target="_self">брилийцев</a>. Вообще, я хотел только ухо нарисовать – в честь того что добрался до урока “Формы Ушей” – но потом что-то увлёкся. Это брилийка. Более того, это вполне конкретная брилийка, которая занимает важное место в моём сердце, а также в задуманной истории Талискарна.</p>

<p>Конечно, это очень ранний концепт – и в нём есть косяки, которые я вижу, но пока даже не понимаю, что именно тут не так (<em>а ещё я хочу ей другой нос</em>) – но я всё равно очень доволен. Общую идею о персонаже и арте удалось перенести из моей головы на бумагу без катастрофических потерь!</p>

<p>Пока неясно, куда выливать все эти арты – и те, которые не имеют отношения к Талискарну, но отражают мой прогресс. Хочу видеть хронику процесса. Инстаграм, наверное, заведу.</p>

<h2 id="закончил-техническую-часть-сайта">Закончил техническую часть сайта</h2>
<p>Продолжил с прошлой недели: </p>

<ul>
  <li>доделал шаблоны основных страниц</li>
  <li>прикрутил поиск и интернационализацию английский-русский</li>
  <li>сделал устраивающую меня навигацию по сайту</li>
  <li>немного посмотрел в сторону адаптивности, чуть-чуть (<em>на моих устройствах показывает корректно</em>).</li>
</ul>

<p>Осталось прикрутить модуль для вывода карты, подумать о комментариях на блог (<em>скорее всего, их не будет – меня всегда можно найти в Дискорде, например, а сайт задуман как статический вики-репо по Талискарну</em>), залить базовый контент, и можно выкладывать в сеть.</p>

<h2 id="написал-первый-рассказ-по-талискарну">Написал первый рассказ по Талискарну</h2>

<p>Ну, не считая Мифа – если с его учётом, то второй. Этот рассказ пока на сайте не публикую: возможно, он станет прологом большой истории, возможно, просто будет выложен позже – ещё не знаю. Плюс я не вполне доволен ритмом повествования в его последней трети, но это пока скорее только проект художественного текста: определяю стиль и принципы будущего повествования. Заодно, в ходе работы над рассказом, добавил в вики больше информации о культуре аридаров.</p>

<p>Посмотреть рассказ можно тут: https://docs.google.com/document/d/1o46bwvDovrQryMBdzi_zPK1UCycuYCUpnE6RqlX815Q/edit?tab=t.0</p>

<h2 id="планы-на-грядущую-неделю">Планы на грядущую неделю</h2>

<p>Хочется быстрее довести сайт до публикации в сети – это значимая для меня веха. Соответственно, все свободные ресурсы выделяются на это. Задачи:</p>

<ul>
  <li>Доделать базовый контент сайта: содержание основных страниц</li>
  <li>Оформить контент для статей в разделы, для которых у меня достаточно информации и задумок – наверное, это будут основные расы и народы, центральные большие регионы (Брилия-Верда-Рику) + кое-что из дополнительного</li>
  <li>Добавить на карту нужные для публикации в альфа-версии названия и иконки</li>
  <li>Продумать структуру Дискорда и в целом внешних ресурсов проекта</li>
  <li>Рисовать-рисовать-рисовать. Устал думать – идёшь рисовать.</li>
</ul>

<p><em>Полное описание процесса: не закрыл рабочие задачи по основной занятости – работаешь. Закрыл – думаешь о Талискарне. Устал думать – идёшь рисовать. Периодически неплохо есть и спать. А ещё у меня идёт DnD-кампания, которая тоже требует внимания и сил. Так и живём.</em></p>

<p>В общем, на этой – край на следующей – неделе хочется запустить проект во вторую фазу: публичная разработка.</p>

<p>Оставайтесь с нами!</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Второй выпуск дневника по Талискарну: закончил карту, начал учиться рисовать, внезапно написал первый рассказ по Талискарну (но пока не публикую)]]></summary></entry><entry><title type="html">Рабочие дневники, выпуск 1</title><link href="http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-1/" rel="alternate" type="text/html" title="Рабочие дневники, выпуск 1" /><published>2025-02-25T00:00:00+07:00</published><updated>2025-02-25T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ru/extras/blog/dd-1/"><![CDATA[<p>Привет тебе, путник – кто бы ты ни был и что бы ты тут ни забыл – и добро пожаловать в первый выпуск рабочих дневников по Талискарну!</p>

<h2 id="что-это-такое-и-зачем-оно-тут">Что это такое и зачем оно тут?</h2>
<p>Основных идей три. Эта рубрика:
1) Выступает этакой хроникой проекта на этапе его разработки. Когда я стану седым и старым, я буду сюда заглядывать и думать “вот это тебе заняться было нечем!”
2) Укрепляет связь между мной, автором Талискарна, и его преданным коммьюнити. Правда, пока что всё это коммьюнити представлено моими же собственными приключенцами – а они у меня играют и никуда не денутся, МУ-ХА-ХА – но ведь когда-то нас станет больше?
3) Помогает мне структурировать мысли и делать дальше-лучше-сильнее.</p>

<p>В общем, перед вами личный дневник разработчика вымышленного мира: что было сделано за прошедшую неделю, какие планы на следующую, что я обо всём этом думаю и куда Талискарн движется. Добро пожаловать в мой поток сознания!</p>

<h2 id="успехи-за-прошедший-период">Успехи за прошедший период</h2>
<p>Начал делать сайт для Талискарна и в целом готовить сеттинг к публикации в альфа-версии.</p>

<p>На самом деле, я всё ещё сомневаюсь, стоит ли этим заниматься. Причина в том, что по Талискарну задумано много контента, и ядром всего проекта является запланированная по нему новелла. Точнее даже серия новелл Подробнее об этом можно прочитать на странице “<a href="/ru/about" target="_self">О проекте</a>” (<em>кстати, как раз её пишу</em>) сюда вынесу только основную мысль:</p>
<ul>
  <li>хочу писать книжки по Талискарну
0 это долго</li>
  <li>публиковать до полного завершения первой – а то и второй – книги ничего не собираюсь (по крайней мере, пока)</li>
  <li>в процессе написания первых книжек мир точно будет активно изменяться – вплоть до полного реткона отдельных элементов</li>
</ul>

<p>То есть, всё, что я сейчас делаю и публикую здесь – это рабочая версия. Когда будет готов? “3 минуты, Турецкий!”. Вот и вопрос: зачем вообще морочиться с сайтом на текущем этапе?</p>

<p>Причин хватило:</p>
<ol>
  <li>Пусть всё сразу лежит там, где будет лежать в будущем – мне так проще понимать, что и как получается.</li>
  <li>Проще будет запрашивать обратную связь.</li>
  <li>Возможно, кому-то будет интересно уже на этапе разработки проекта. А нет, так у меня будет хроника процесса.</li>
  <li>Дисциплинирует.</li>
</ol>

<p>Так что, работаю над сайтом. Параллельно заканчиваю ретушь карты и финальные коррекции перед началом работы с обозначениями на ней.</p>]]></content><author><name>Ортан Тхунди</name></author><category term="рабочие дневники" /><summary type="html"><![CDATA[Первый выпуск дневника по Талискарну: начал делать сайт, написал миф мира и планирую стратегию развития проекта]]></summary></entry></feed>